\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[MeX]{polski}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{subfig}
%\usepackage{supertabular}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{hhline}
\usepackage{tabulary, booktabs}
\usepackage{float}
\usepackage{lscape}
\usepackage[table]{xcolor}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\newenvironment{bottompar}{\par\vspace*{\fill}}{\clearpage}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}

%================= MAKRO OD ŁADNEGO WYKRESU GANTTA ===========================
% GanttHeader setups some parameters for the rest of the diagram
% #1 Width of the diagram
% #2 Width of the space reserved for task numbers
% #3 Width of the space reserved for task names
% #4 Number of months in the diagram
% In addition to these parameters, the layout of the diagram is influenced
% by keys defined below, such as y, which changes the vertical scale
\def\GanttHeader#1#2#3#4{%
 \pgfmathparse{(#1-#2-#3)/#4}
 \tikzset{y=7mm, task number/.style={left, font=\bfseries},
     task description/.style={text width=#3,  right, draw=none,
      	xshift=#2,
           minimum height=2em},
     gantt bar/.style={draw=black, fill=black!40},
     help lines/.style={draw=black!30, dashed},
     x=\pgfmathresult pt
     }
  \def\totalmonths{#4}
  \node (Header) [task description] at (0,0) {\textbf{\large Zadanie}};
  \begin{scope}[shift=($(Header.south east)$)]
    \foreach \x in {1,...,#4}
      \node[above] at (\x,0) {\footnotesize\x};
 \end{scope}
}

% This macro adds a task to the diagram
% #1 Number of the task
% #2 Task's name
% #3 Starting date of the task (month's number, can be non-integer)
% #4 Task's duration in months (can be non-integer)
\def\Task#1#2#3#4{%
\node[task number] at ($(Header.west) + (0, -#1)$) {#1};
\node[task description] at (0,-#1) {#2};
\begin{scope}[shift=($(Header.south east)$)]
  \draw (0,-#1) rectangle +(\totalmonths, 1);
  \foreach \x in {1,...,\totalmonths}
    \draw[help lines] (\x,-#1) -- +(0,1);
  \filldraw[gantt bar] ($(#3, -#1+0.2)$) rectangle +(#4,0.6);
\end{scope}
}
%=============================================================================

\begin{document}

\clearpage
\thispagestyle{empty}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=1.3]{logo.png}
\end{figure}

\vspace{16pt}

\begin{center}
\textbf{\huge Projekt zespołowy}

\vspace{20pt}

\textbf{\large System lokalizowania i montażu elementów oraz ich inspekcji jakości z wykorzystaniem robota przemysłowego FANUC i systemu wizyjnego iRVision }

\vspace{20pt}

\textbf{\large Zadanie paletyzacji przemysłowej z wykorzystaniem robota przemysłowego FANUC oraz dedykowanego oprogramowania Palletising }

\vspace{32pt}

\large Opis projektu

\end{center}

\newpage

\tableofcontents

\newpage


\section{Problem projektu}
Projekt będzie polegać na rozwiązaniu typowych problemów pojawiających się w robotyce przemysłowej i produkcji zautomatyzowanej, takich jak wykrywanie elementów poddawanych obróbce czy załadunek gotowych komponentów.
Pierwsza część projektu będzie obejmowała kalibrację, przetworzenie obrazu i jego interpretację w celu rozpoznania elementu, a następnie zaplanowanie ruchu do niego i ruch do elementu. Będzie do tego wykorzystany moduł iRVision.
Druga część będzie dotyczyć położenia elementu na palecie - w tym celu trzeba będzie wykonać podniesienie go, zaplanowanie ruchu, przesunięcie i obrót elementu oraz optymalizację. Do tego zostanie użyty moduł Palletising. Końcowa wersja aplikacji zakłada połączenie obydwu części w całość, tak aby robot po wykryciu i identyfikacji elementu umieszczał go na odpowiedniej palecie.

Wybrane przez nas zagadnienia są ważne ze względu na bardzo częste występowanie podobnych problemów w przemyśle, na zautomatyzowanych liniach produkcyjnych. Roboty są dobrym rozwiązaniem jeśli chodzi o wykonywanie czynności powtarzalnych, tym bardziej na ciężkich obiektach. Zastosowanie robotów zwiększa wydajność produkcji i jej powtarzalność oraz zmniejsza ryzyko wystąpienia błędów i urazów wśród pracowników. Wykorzystanie systemów wizyjnych pozwala dodatkowo zwiększyć elastyczność produkcji, poprzez dostosowanie się robota do różnego położenia i orientacji obiektów poddawanych obróbce.

Spodziewanym wynikiem prac nad projektem jest wykorzystanie możliwości robota przemysłowego i stworzenie przykładowej aplikacji, przy wykorzystaniu dedykowanych modułów iRVision i Palletising firmy FANUC, w której robot rozpoznaje element, wykonuje ruch do niego, chwyta go oraz układa na palecie.

Wykorzystywany przez nas będzie również symulator robota ROBOGUIDE, który umożliwia symulację ruchów robota i poleceń. Dzięki temu będzie można pracować w trybie offline. Wnosi to możliwość wstępnego programowania i testowania przed załadowaniem programów do rzeczywistego robota, co pozwala zaoszczędzić czas i ułatwia pracę.

Oprogramowanie, dokumentacje oraz przykłady działania zostaną umieszczone na stronie Koła Naukowego Robotyków "KoNaR". Dla gotowego projektu zostanie również stworzone otwarte repozytorium w serwisie \textit{Bitbucket}.

\section{Plan pracy}
\subsection{Podział zadań}
\begin{enumerate}
\item Przygotowanie środowiska pracy
\begin{itemize}
\item Ustalenie zasad dostępu do manipulatora FANUC w siedzibie firmy
\item Ustalenie zasad dostępu do manipulatora FANUC w laboratorium 010 na Politechnice Wrocławskiej
\item Ustalenie jaki robot będzie wykorzystywany podczas realizacji projektu, znalezienie odpowiedniego efektora
\item Uzyskanie i instalacja hardware'u potrzebnego do iRVision oraz Palletising
\item Instalacja oprogramowania iRVision oraz Palletising
\item Uzyskanie dostępu i instalacja programu Roboguide
\end{itemize}

\item Projektowanie elementów mechanicznych
\begin{itemize}
	\item Zaprojektowanie mocowania chwytaków
	\item Zaprojektowania mocowania kamery
	\item Zaprojektowanie podstawy roboczej
	\item Zaprojektowanie przenoszonych elementów
\end{itemize}

\item Wykonanie i montaż elementów systemu
\begin{itemize}
	\item Montaż i kalibracja chwytaków	
	\item Montaż kamery na manipulatorze oraz jej kalibracja
	\item Konfiguracja modułu Pallestising
	\item Wykonanie i montaż podstawy roboczej
	\item Wykonanie palet
	\item Druk detali do przenoszenia
\end{itemize}

\item Prosta aplikacja wprowadzająca
\begin{itemize}
\item iRVision
\begin{itemize}
	\item Zapoznanie się z pracą w module iRVision
	\item Zaprogramowanie prostego wykrywania, rozpoznawania i przenoszenia detali
\end{itemize}
\item Palletising
\begin{itemize}
	\item Zapoznanie się z pracą w module Palletising
	\item Zaprogramowanie prostej paletyzacji detali
\end{itemize}
\end{itemize}

\item Rozwój aplikacji
\begin{itemize}
\item iRVision
\begin{itemize}
	\item Nauczenie robota rozpoznawania wydrukowanych elementów
	\item Oprogramowanie ruchu robota do rozpoznanego elementu i przeniesienia go w odpowiednie miejsce
	\item Wykrywanie i rozpoznawanie elementów z różnych stron robota
	\item Wyszukiwanie zadanych elementów w przestrzeni roboczej
	\item Testowanie znajdowania i przenoszenia różnego rodzaju elementów
	\item Implementacja obsługi błędów i unikania sytuacji niebezpiecznych
\end{itemize}
\item Palletising
\begin{itemize} 
	\item Implementacja algorytmów paletyzacji przemysłowej dla jednakowych 	obiektów
	\item Implementacja algorytmów paletyzacji dla różnych obiektów
	\item Uzupełnienie aplikacji o obsługę wyjątków i unikania sytuacji niebezpiecznych % brak palety? dziwne obiekty? Sam nie wiem, ale nie wiem co innego dać :D
	\item Oprogramowanie obsługi układania obiektów na wielu paletach.

%Tu proszę o uzupełnienie przez kogoś z ekipy Palletising
\end{itemize}
\end{itemize}

\item Końcowa wersja aplikacji
\begin{itemize}
	\item Połączenie aplikacji zespołów odpowiedzialnych za wizję i paletyzację w jedną.
\end{itemize}

\item Testy aplikacji i rozwiązywanie problemów
\begin{itemize}
	\item Testy przy długotrwałej pracy systemu
	\item Testowanie odporności na nieprzewidziane sytuacje
	\item Poprawa znalezionych błędów i braków
\end{itemize}

\item Stworzenie pełnej dokumentacji technicznej projektu
\begin{itemize}
	\item Opis zastosowanych rozwiązań technicznych
	\item Opis zastosowanych algorytmów i modułów
	\item Rozwiązania napotkanych problemów
	\item Dokumentacja wykonanych elementów mechanicznych
\end{itemize}

\item Przygotowanie prezentacji na Konferencję Projektów zespołowych
\begin{itemize}
	\item Dopracowanie wizualne projektu
	\item Wykonanie rozszerzeń do aplikacji 
	\item Przygotowanie prezentacji ustnej
\end{itemize}
\end{enumerate}

\subsection{Rozkład zadań w czasie}
Rozkład zadań przedstawionych w poprzednim punkcie z został przedstawiony na rysunku \ref{fig:zadania}. Zadania zostały przedstawione z podziałem na tygodnie pracy.

\begin{figure}[H]
\begin{tikzpicture}
  \GanttHeader{.9*\textwidth}{2ex}{4.2cm}{13}
  \Task{1}{Przygotowanie}{0}{4}
  \Task{2}{Projektowanie}{3}{2}
  \Task{3}{Wykonanie elementów}{5}{2}
  \Task{4}{Prosta aplikacja}{6}{1}
  \Task{5}{Rozwój aplikacji}{7}{2}
  \Task{6}{Końcowa wersja}{9}{1}
  \Task{7}{Testy}{10}{1}
  \Task{8}{Dokumentacja}{9}{2}
  \Task{9}{Prezentacja}{11}{2}
\end{tikzpicture}
\caption{Rozkład zadań z podziałem na tygodnie \label{fig:zadania}}
\end{figure}

\subsection{Kamienie milowe}
Kamienie milowe projektu zostały przedstawione w tabeli \ref{tab:milestones}. Zawiera ona najważniejsze punkty projektu wraz z zakładanymi terminami ich osiągnięcia.

\newcolumntype{M}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}}
\begin{table}[H]
\center
{\renewcommand{\arraystretch}{1.2}%
\begin{tabular}{|c|M{2.4cm}|M{5.5cm}|c|} \hline 
Nr & Nazwa & Opis & Termin\\
\hline \hline
1 & Środowisko pracy & Przygotowane środowisko pracy. Wszystkie elementy systemu zamontowane na robocie oraz skalibrowane. & 4 maja 2017\\ 
\hline
2 & Prosta aplikacja & Zespoły zaznajomione z obsługą robota oraz modułów. Zrealizowana podstawowa funkcjonalność. & 11 maja 2017 \\ 
\hline
3 & Rozwinięta aplikacja & Obie aplikacje rozwinięte o docelową funkcjonalność. Projekty gotowe do scalenia. & 25 maja 2017 \\ 
\hline
4 & Aplikacja końcowa & Obie części projektu scalone w jedną całość. Aplikacja w finalnej wersji. & 1 czerwca 2017\\
\hline
5 & Konferencja projektów zespołowych & Przygotowana finalna wersja aplikacji na pokaz. Przygotowana prezentacja oraz niezbędne elementy. & 25 czerwca 2017 \\
\hline
\end{tabular}}
\caption{Kamienie milowe projektu \label{tab:milestones}}
\end{table}

\section{Doręczenia}

\begin{enumerate}
\item Raport z przygotowanego środowiska (11.05.2017)
\begin{itemize}
	\item Dokumentacja z opisem środowiska
	\item Modele zaprojektowanych elementów mechanicznych
\end{itemize}

\item Raport z pierwszej aplikacji (18.05.2017)
\begin{itemize}
	\item Dokumentacja wykonanego oprogramowania
	\item Kod źródłowy
	\item Perspektywy rozwinięcia aplikacji
\end{itemize}

\item Raport z rozwiniętej aplikacji (01.06.2017)
\begin{itemize}
	\item Dokumentacja wykonanego oprogramowania
	\item Kod źródłowy
	\item Nagrania z wykonywania testów
	\item Specyfikacja aplikacji końcowej 
\end{itemize}

\item Pełna dokumentacja projektu (8.06.2017)
\begin{itemize}
	\item Przedstawienie i analiza otrzymanych wyników
	\item Kod źródłowy
	\item Nagrania z wykonywania testów
	\item Wnioski
\end{itemize}

\item Raport z Konferencji Projektów Zespołowych (30.06.2017)
\begin{itemize}
	\item Przedstawienie wyników konferencji
	\item Kod źródłowy
	\item Nagranie prezentacji
\end{itemize}

\end{enumerate}


\section{Budżet i nakład pracy}
Do wykonania projektu potrzebne są przedmioty, na których będzie można testować zaimplementowane algorytmy. Dzięki możliwościom i swobodzie, która jest dostarczana przez technologię druku 3D postanowiliśmy wykonać je z filamentu. Inne wydatki nie zostały przewidziane, ponieważ firma \textit{FANUC} zapewnia potrzebne oprogramowanie oraz roboty. Cały dostępny budżet zostanie przeznaczony na jego kupno, tak aby powstałe przedmioty były jak najbardziej różnorodne zarówno pod względem kształtu jak i koloru. Pozwoli to na sukcesywne rozwijanie programów oraz obsłużenie jak największej ilości przypadków.
	
Ze względu na wysoką wytrzymałość wybrany został filament ABS. Zakupione zostanie kilka różnokolorowych rolek po 100g. Kwota, jaka zostanie na niego przeznaczona to 300zł.

\section{Schemat zarządzania projektem}

\begin{figure}[H]

Poniżej na rysunku \ref{fig:schemat_zarzadzania} przedstawiona została struktura organizacyjna naszego zespołu.

\centering
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{figures/schemat_zarzadzania.png}
\caption{Schemat zarządzania projektem \label{fig:schemat_zarzadzania}}
\end{figure}

Zespół podzielony jest na dwa podzespoły realizujące oddzielne tematy. Koordynator główny, jest również koordynatorem zespołu \textit{"Palletising"}. Funkcją koordynatora głównego, oprócz monitorowania pracy swojego podzespołu, jest kontakt z firmą \textit{FANUC}, prowadzącym kurs oraz organizatorami \textit{Konferencji Projektów Zespołowych.} Oprócz koordynatorów zespół posiada również arbitra - osobę mającą ostateczny głos w przypadku konfliktów, administratora repozytorium oraz osobę zarządzającą funduszami projektu.

Spotkania projektowe będą się odbywać w terminach zależących od dostępności robota w sali 010 oraz w siedzibie firmy \textit{FANUC}. Dokumenty związane z projektem przechowywane będą na repozytorium Git. Komunikacja w zespole odbywać się będzie poprzez czat grupowy oraz aplikację wspomagającą pracę w zespole \textit{"Trello"}.

Prawa do uzyskanych wyników prac będą mieli wszyscy członkowie zespołu.

\section{Dane zespołu}

\textbf{Koordynator główny:} Aleksander Sil

\textbf{Koordynator zespołu "Palletising":} Aleksander Sil

\textbf{Koordynator zespołu "iRVision":} Krzysztof Dąbek

\textbf{Arbiter:} Magdalena Kaczorowska

\textbf{Administrator repozytorium:} Daniel Semkowicz

\textbf{Zarządzanie finansami projektu:} Michał Wiadomski

\subsection{Zespół "iRVision"}

Krzysztof Dąbek 218549

Michał Wiadomski 218506

Daniel Semkowicz 218636

Dymitr Choroszczak 218627

\subsection{Zespół "Palletising"}

Aleksander Sil 218576

Magdalena Kaczorowska 218600

Tomasz Kozłowski 218477

Piotr Michoński 218512



\end{document}


%\begin{figure}[H]
%\centering
%\includegraphics[width=\textwidth]{figures/03.png}
%\caption{Implementacja metody siecznych \label{fig:03}}
%\end{figure}
